1. Яке призначення методу event.preventDefault() у JavaScript?

Метод event.preventDefault() в JavaScript використовується для скасування стандартної поведінки браузера щодо певної події. Наприклад, коли користувач клікає на посилання, браузер зазвичай переходить на нову сторінку. Виклик event.preventDefault() в заповненій функції обробника подій (event handler) для події кліка дозволяє скасувати цю поведінку і замість цього виконати свій власний код.

2. В чому сенс прийому делегування подій?
   Основний сенс цього прийому полягає в покращенні ефективності та підтримці динамічного контенту.

3. Які ви знаєте основні події документу та вікна браузера?

DOMContentLoaded: Ця подія спрацьовує, коли весь HTML і структура DOM були завантажені та розібрані, і можна здійснювати маніпуляції DOM, хоча може не відбуватися завантаження зображень та інших ресурсів.

load: Ця подія спрацьовує, коли весь контент сторінки, включаючи зображення та стилі, був повністю завантажений.

resize: Ця подія відбувається, коли розміри вікна браузера змінюються.

scroll: Ця подія відбувається, коли користувач прокручує сторінку вгору або вниз.

unload: Ця подія відбувається, коли користувач покидає сторінку (наприклад, переходить на іншу або закриває вкладку).

focus: Ця подія відбувається, коли елемент стає "фокусним", тобто користувач переходить до цього елемента.

blur: Ця подія відбувається, коли елемент втрачає фокус.

keydown, keypress, keyup: Ці події відбуваються при натисканні, утриманні або відпусканні клавіші на клавіатурі відповідно.

click, dblclick: Ці події відбуваються при кліці або подвійному кліці мишею відповідно.
